張建宗呼籲市民響應捐血行動

政府不時呼籲市民捐血救人，政務司司長張建宗今日（29日）在網誌再度發起呼籲，指血液沒有代用品，儲存期亦有限，需要市民持續捐血，才可為有需要的病人提供足夠的血液進行臨床輸血治療服務，鼓勵政府人員及市民加入捐血行列。
張建宗以「捐血救人 刻不容緩」為題，指出一包全血已可救治三個或以上病人，並提及在兩星期前政府總部舉行的捐血活動上，聯同食物及衞生局局長陳肇始和多個政策局的局長到場，以示政府對捐血活動的全力支持，活動共有 278 位政府人員參與，成功捐贈204包血液，打破了過往政總捐血日的紀錄。他鼓勵同事積極響應，恆常捐血救人，又期望當在2018-19年度公務員編制預計增加6,700個職位，這些「新血」可加入捐血者行列。
收集六成血液來自16至40歲人口

捐咗自己啲人工出黎先啦禿頭垃圾

捐你老味，有事就叫青年人出嚟
你個仆衔政府點樣對待班年青人

777 光頭中 廢柴公務員第一個去捐

不了 我啲廢青血廢事污染你地啦

我都呼籲你地政府好多野
但係政府有無理過？

以前都會去捐
幫下社會

而家個仆街政府點樣對香港人
只要唔犯法
對社會有好處
一概不做

如果政府肯帶頭
公務員捐一次血多一日AL
肯定大把人仆住去捐

其實應該整個app，可以追蹤返自己包血幾時用、用左係邊間醫院、用左係咩手術

西政府同你講幾句
交功課
之後收工返屋企

搵啲偶像明星講效果好好多

血就大家共享，樓就有錢人霸晒

強制公務員同紀律部隊定期捐就大把啦~

全港員工啦

我地d廢青d血有港毒係入面，邊岩你地d廢老用

支那又唔夠血用

全港公務員171 458
差佬有33 702

班公務員應該強制要捐血，為中國人民服務